前海全速發展 巨浪勢淹香江

「前海深港現代服務業合作區」（下稱「前海」）正高速發展，其所屬的廣東自貿區更將於日內「揭牌」啟動，作為內地的重點發展區域，前海早有大量具前瞻性的規劃，當中的「法治化」理念更成為焦點，合作區內金融服務及創新科技的發展，已漸見規模。來勢洶洶的前海，無論在金融業、旅遊業以至百貨零售業，均展現了一片商機，本港勢受衝擊，社會上擔憂前海發展成熟後會與本港「搶生意」、「搶資金」、「搶人才」、「搶旅客」的聲音亦愈來愈多。學者分析，長遠而言，只有把握機遇，維持優勢，本港方能在這場競爭中看到曙光。

面積約十五平方公里的深圳前海，大小與兩個油尖旺區相若，近年在內地的大力支持下高速發展，前海的拱門已基本完工，廣東自貿區預計將於日內「揭牌」。去年十二月定下的二○二○年「萬千百十」主要目標，更全數與香港有關，包括本港企業所佔建築面積超過九百萬平方米、港資服務業規模突破人民幣一千億元、培養出逾百間港資新公司、建設香港十大優勢產業基地等。

已吸引逾千港公司註冊

前海發展路向愈見清晰，愈發現是衝着香港而來。其中本港素以法治聞名國際，前海則早強調要參考香港法律，建立特別適用於前海的司法系統，以達到「法治化」的目標。前海法庭早已投入運作，目前至少審結了二百多宗案件，僅有數宗上訴。香港浸會大學經濟系副教授巫伯雄指，兩地司法系統差距收窄，可提高企業在前海的投資信心。

前海的「企業公館」及「深港青年夢工場」先後開幕，據了解至今已有超過一千間香港公司在前海註冊，當中包括金融、科技和專業服務、訊息服務等行業。本港一些知名銀行亦已落戶前海。記者日前實地觀察，合作區內輕易可遇上到前海實地了解情況的商人，更有人明言對投資前海有濃厚興趣。

研國際旅客可免簽停留

合作計劃中，前海將引入本港的專業制度，並大量吸納本港的專業人才。香港專業聯盟主席劉炳章解釋，前海的目標是把兩地專業服務的合作常態化。他不諱言，本港專業服務接近飽和，新服務不多，「唔可以自己『生產』一啲新嘅生意」，愈來愈倚賴內地是不爭事實。他相信金融及法律專才會是前海的「主打」，建築業界則可在同屬廣東自貿區的橫琴及南沙找到機遇。

2014?

我係前海人呀HI

上海自貿區都就快取代香港

前海 我們到啦 你係邊

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

聽到未撚聽過

------以下為個人簽名------

根據各方巴打資料以上為羊咩1234bb（會員編號：34714）個樣，佢住樂富公屋，之前讀poly bse, 宜家做緊銀行。佢係狗公來(已有其他巴打確定)，周圍r 女揾水吹揾痕r。而且從其他見過佢真人既巴打口中得知佢精神可能有少少問題，各位巴打同銀行界師兄小心呢條友

啱啱訓醒 想問下前海超越左香港未?

你係以為得既就吾撚駛預香港，夠膽就自己攪掂吾好靠我哋

上海,前海,深圳加埋應該贏曬倫敦,紐約,香港

個上海自瀆區呢？

前海代理人已經由只係識講普通話轉做只敢講廣東話，日日來香港r資金，r中小企上去租寫字樓，CLS，成個乞衣咁

你講緊邊個？

香港人無灰心，我一直強調，做好自己本份，建立社經地位，保持香港政經優勢，判談先有籌碼。經此一役，我更加確信，我地要make Hong Kong great again。

又前海 又上海 又森震 手上都咁多法寶咁捨得放過香港未

一國三制

前線既一封信 前線表示唔可以袋住先, 幫手正評推上熱門

傻嘅，唔用呢啲乜海物海吸你地啲資金上去，佢地又邊有錢轉移到黎香港走資呢？

真係後生少少都唔撚知你up乜春